%%%
% Plantilla de Memoria
% Modificación de una plantilla de Latex de Nicolas Diaz para adaptarla 
% al castellano y a las necesidades de escribir informática y matemáticas.
%
% Editada por: Mario Román
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Thin Sectioned Essay
% LaTeX Template
% Version 1.0 (3/8/13)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original Author:
% Nicolas Diaz (nsdiaz@uc.cl) with extensive modifications by:
% Vel (vel@latextemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%   PAQUETES Y CONFIGURACIÓN DEL DOCUMENTO
%----------------------------------------------------------------------------------------

%%% Configuración del papel.
% microtype: Tipografía.
% mathpazo: Usa la fuente Palatino.
\documentclass[a4paper, 11pt]{article}
\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype}
\usepackage{mathpazo}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphicx}




% Indentación de párrafos para Palatino
\setlength{\parindent}{0pt}
  \parskip=8pt
\linespread{1.05} % Change line spacing here, Palatino benefits from a slight increase by default


%%% Castellano.
% noquoting: Permite uso de comillas no españolas.
% lcroman: Permite la enumeración con numerales romanos en minúscula.
% fontenc: Usa la fuente completa para que pueda copiarse correctamente del pdf.
\usepackage[spanish,es-noquoting,es-lcroman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\selectlanguage{spanish}


%%% Gráficos
\usepackage{graphicx} % Required for including pictures
\usepackage{wrapfig} % Allows in-line images
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color} % Coloring code


%%% Matemáticas
\usepackage{amsmath}


%%% Bibliografía
\makeatletter
\renewcommand\@biblabel[1]{\textbf{#1.}} % Change the square brackets for each bibliography item from '[1]' to '1.'
\renewcommand{\@listI}{\itemsep=0pt} % Reduce the space between items in the itemize and enumerate environments and the bibliography



%----------------------------------------------------------------------------------------
%   TÍTULO
%----------------------------------------------------------------------------------------
% Configuraciones para el título.
% El título no debe editarse aquí.
\renewcommand{\maketitle}{
  \begin{flushright} % Right align
  
  {\LARGE\@title} % Increase the font size of the title
  
  \vspace{50pt} % Some vertical space between the title and author name
  
  {\large\@author} % Author name
  \\\@date % Date
  \vspace{40pt} % Some vertical space between the author block and abstract
  \end{flushright}
}

%% Título
\title{\textbf{Backtracking}\\ % Title
} % Subtitle

\author{\textsc{Ignacio Mas Mesa,\\Braulio Valdivielso Martínez} % Author
\\{\textit{Universidad de Granada}}} % Institution

\date{\today} % Date



%----------------------------------------------------------------------------------------
%   DOCUMENTO
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\maketitle % Print the title section

%% Resumen (Descomentar para usarlo)
\renewcommand{\abstractname}{Abstract} % Uncomment to change the name of the abstract to something else
\begin{abstract}
En esta práctica exploraremos la técnica conocida en algorítmica como backtracking. Desarrollaremos una solución para el problema propuesto usando esta técnica y mediremos su rendimiento de forma empírica frente a otra solución que además de backtracking utiliza poda \(\textit{branch and bound}\).
\end{abstract}

\vspace{30pt} % Some vertical space between the abstract and first section


%% Índice
  \tableofcontents

\pagebreak

%%% Inicio del documento

\section{Problema}
El problema que se nos ha propuesto es el siguiente:
\begin{quote}
Se desea dividir un conjunto de $n$ personas para formar dos equipos que competirán entre sí.
Cada persona tiene un cierto nivel de competición, que viene representado por una puntuación
(un valor numérico entero). Con el objeto de que los dos equipos tengan una capacidad de
competición similar, se pretende construir los equipos de forma que la suma de las puntuaciones
de sus miembros sea la misma. 
\end{quote}

\section{Soluciones}
\subsection{Backtracking}
Para realizar el trabajo que se nos pedía en la práctica realizamos en primer lugar un algoritmo ingenuo utilizando backtracking. Debido a que el algoritmo ha de probar todos las posibles divisiones en equipos, se ejecuta con un orden de eficiencia temporal de $O(2^n)$. 

Debido a su poca eficiencia, este algoritmo resulta inviable para resolver el problema de forma seria, por lo que se hace necesario incorporar mejoras. De eso nos encargaremos en la próxima sección.

\subsection{Poda}
El algoritmo de poda nace de la siguiente observación: si conseguimos averiguar de alguna manera que la solución que estamos explorando no puede llegar a ser la óptima, ¿para qué seguir explorándola?. Darse cuenta de eso puede significar que los tiempos de ejecución disminuyan considerablemente. 

La pregunta es ¿cómo nos damos cuenta de que una solución no va a ser óptima? Si vemos que el equipo que estamos explorando tiene más puntos que la mitad de los puntos disponibles, no tiene sentido seguir añadiendo jugadores a este equipo, pues la diferencia de puntos entre ambos equipos no podrá hacer más que verse ampliada. 

\section{Comparación de rendimiento}

\section{Conclusiones}
\end{document}